{
  "theory": {
    "intro": "<par>We weten hoe we een vermenigvuldiging als <inline-math/> uitrekenen kunnen. Maar wat doen we met zoiets als <inline-math/>? Het antwoord is: we kunnen dit herschrijven door de <term>haakjes uit te werken</term>.</par>",
    "rule": "<head>De regel</head><par>Als we getallen vermenigvuldigen, zoals bijvoorbeeld <inline-math/>, dan kunnen we dit visualiseren met behulp van blokken.</par><block-drawing/><par>Hieruit zien we dat <inline-math/> herschreven kan worden tot <inline-math/>. Controleer voor jezelf: beiden komen uit op <inline-math/>.</par><par>Dit werkt op precies dezelfde manier bij een uitdrukking als <inline-math/>. Hier kunnen <inline-math/>, <inline-math/> en <inline-math/> elke soort uitdrukking zijn, zoals <inline-math/> of iets soortgelijks. We kunnen dit weer visualiseren.</par><block-drawing/><par>Uit deze afbeelding zien we dat we <inline-math/> herschrijven kunnen naar <inline-math/>. We noemen dit het <term>uitwerken van de haakjes</term>. De betreffende regel is <block-math/> Merk op dat we de factor buiten de haakjes (hier <inline-math/>) los vermenigvuldigen met elk van de termen binnen de haakjes (hier <inline-math/> en <inline-math/>).</par>",
    "steps": "<head>De stappen</head><par>Om haakjes uit te werken, zoals bijvoorbeeld bij <inline-math/>, neem je de volgende stappen.</par><list><item><a>Vermenigvuldig de factor buiten de haakjes los met elke term binnen de haakjes. Dus <inline-math/> wordt <inline-math/>.</a></item><item><b>Voor elk van de resulterende termen, voeg vermenigvuldigingen van getallen samen tot een enkele factor. Dus <inline-math/> wordt <inline-math/> en <inline-math/> wordt <inline-math/>.</b></item><item><c>Voeg ook vermenigvuldigingen van gelijke factoren samen in een macht. Dus <inline-math/> wordt <inline-math/>.</c></item></list><par>Het eindresultaat <inline-math/> is zo eenvoudig als je het maar schrijven kan.</par>"
  },
  "meta": {
    "learningGoals": "<par>In deze vaardigheid leer je <term>haakjes uit te werken</term>. Als je een uitdrukking als <inline-math/> ziet, dan kun je dit in <inline-math/> omschrijven. Hierbij hoort het samenvoegen van getallenvermenigvuldigingen (dus <inline-math/> wordt <inline-math/>) en het omzetten van vermenigvuldigingen van gelijke factoren in machten (dus <inline-math/> wordt <inline-math/>).</par>"
  },
  "practice": {
    "numericFactor": {
      "mainProblem": "Bekijk de uitdrukking <block-math/> Werk de haakjes uit en vereenvoudig het resultaat zo veel als mogelijk.",
      "step1": {
        "problem": "Neem de factor buiten de haakjes (hier <inline-math/>) en vermenigvuldig deze los met elk van de termen binnen de haakjes (<inline-math/> en <inline-math/>).",
        "solution": "Als we de twee vermenigvuldigingen los opschrijven, waar we het plusteken ertussen houden, komen we uit op <block-math/>"
      },
      "step2": {
        "problem": "Voeg binnen elke term, waar mogelijk, vermenigvuldigingen van getallen samen tot een enkele factor.",
        "solution": "Beide termen hebben een vermenigvuldiging van twee getallen. We kunnen dus beiden samenvoegen. Dit geeft <block-math/>"
      },
      "step3": {
        "problem": "Voeg binnen elke term, waar mogelijk, producten van gelijke factoren samen tot een macht.",
        "solution": "We kunnen de vermenigvuldiging van <inline-math/> met zichzelf in <inline-math/> omzetten. De volledige uitdrukking wordt hiermee <block-math/> Dit is ons eindantwoord. Kort geschreven geldt <inline-math/>."
      }
    },
    "negativeFactor": {
      "mainProblem": "Bekijk de uitdrukking <block-math/> Werk de haakjes uit en vereenvoudig het resultaat zo veel als mogelijk.",
      "step1": {
        "problem": "Neem de factor buiten de haakjes (hier <inline-math/>) en vermenigvuldig deze los met elk van de termen binnen de haakjes (<inline-math/> en <inline-math/>).",
        "solution": "Als we de twee vermenigvuldigingen los opschrijven, waar we het minteken ertussen houden, komen we uit op <block-math/>"
      },
      "step2": {
        "problem": "Voeg binnen elke term, waar mogelijk, vermenigvuldigingen van getallen samen tot een enkele factor.",
        "solution": "Beide termen hebben een vermenigvuldiging van twee getallen. We kunnen dus beiden samenvoegen. Merk op dat een vermenigvuldiging van twee negatieve getallen een positief getal oplevert. Dit geeft <block-math/>"
      },
      "step3": {
        "problem": "Voeg binnen elke term, waar mogelijk, producten van gelijke factoren samen tot een macht.",
        "solution": "We kunnen de vermenigvuldiging van <inline-math/> met <inline-math/> omzetten in <inline-math/>. De volledige uitdrukking wordt hiermee <block-math/> Dit is ons eindantwoord. Kort geschreven geldt <inline-math/>."
      }
    },
    "multipleTerms": {
      "mainProblem": "Bekijk de uitdrukking <block-math/> Werk de haakjes uit en vereenvoudig het resultaat zo veel als mogelijk.",
      "step1": {
        "problem": "Neem de factor buiten de haakjes (hier <inline-math/>) en vermenigvuldig deze los met elk van de termen binnen de haakjes (<inline-math/>, <inline-math/> en <inline-math/>).",
        "solution": "Als we de vermenigvuldigingen los opschrijven, waar we mogelijke plussen/minnen ertussen houden, komen we uit op <block-math/>"
      },
      "step2": {
        "problem": "Voeg binnen elke term, waar mogelijk, vermenigvuldigingen van getallen samen tot een enkele factor.",
        "solution": "Alle drie de termen hebben een vermenigvuldiging van twee getallen. We kunnen dit dus bij alle termen samenvoegen. Dit geeft <block-math/>"
      },
      "step3": {
        "problem": "Voeg binnen elke term, waar mogelijk, producten van gelijke factoren samen tot een macht.",
        "solution": "We kunnen de vermenigvuldiging van <inline-math/> met zichzelf in <inline-math/> omzetten, en de vermenigvuldiging van <inline-math/> met <inline-math/> in <inline-math/>. De volledige uitdrukking wordt hiermee <block-math/> Dit is ons eindantwoord. Kort geschreven geldt <inline-math/>."
      }
    },
    "factorBehind": {
      "mainProblem": "Bekijk de uitdrukking <block-math/> Werk de haakjes uit en vereenvoudig het resultaat zo veel als mogelijk.",
      "step1": {
        "problem": "Neem de factor buiten de haakjes (hier <inline-math/>) en vermenigvuldig deze los met elk van de termen binnen de haakjes (<inline-math/> en <inline-math/>).",
        "solution": "Als we de twee vermenigvuldigingen los opschrijven, waar we het <check><on-true>plus</on-true><on-false>min</on-false></check>teken ertussen houden, komen we uit op <block-math/>"
      },
      "step2": {
        "problem": "Voeg binnen elke term, waar mogelijk, vermenigvuldigingen van getallen samen tot een enkele factor.",
        "solution": "Beide termen hebben een vermenigvuldiging van twee getallen. We kunnen dus beiden samenvoegen. Dit geeft <block-math/>"
      },
      "step3": {
        "problem": "Voeg binnen elke term, waar mogelijk, producten van gelijke factoren samen tot een macht.",
        "solution": "We kunnen de vermenigvuldiging van <inline-math/> met <inline-math/> omzetten in <inline-math/>. De volledige uitdrukking wordt hiermee <block-math/> Dit is ons eindantwoord. Kort geschreven geldt <inline-math/>."
      }
    }
  }
}